---
title: 加密软件TrueCrypt安装及使用简介（三）
date: '2010-12-21 08:14:49'
description: 
tags: ['TrueCrypt' 'U盘' '加密' '安装' '开源' '磁盘']
categories: ['信息安全' '软件']
---

## 3.4   创建分区/U盘加密卷

创建U盘加密卷和创建文件型加密卷过程大致相同。如图3-15所示，在主界面选择【创建加密卷】后，选择【加密非系统分区/设备】。

[![3-15]({{urls.media}}/images/2010/12/3-15.jpg "3-15")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-15.jpg)

图3-15


点击【下一步】，将出现卷类型的界面，这个和文件型卷是相同的。这里我们以“隐藏的TrueCrypt”为例进行讲解。如图3-16所示。

[![3-16]({{urls.media}}/images/2010/12/3-16.jpg "3-16")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-16.jpg)

图3-16

标准卷和隐藏卷是有区别的：隐藏卷实际会创建两个卷，会要求输入两次密码，第一个卷和第一次密码和标准卷一样。第二个密码是给隐藏卷的。当在使用时输入第一个密码，则会加载标准卷，当输入的密码是第二个密码，则会显示隐藏卷。

点击【下一步】之后将到一个加密卷模式选择界面，这个界面在选择【隐藏卷】时有，在选择【标准卷】时是没有的。这里可以选择【常规模式】，即新创建卷，如果选择【直接模式】则会在已有的标准卷中新增一个隐藏卷。

[![3-17]({{urls.media}}/images/2010/12/3-17.jpg "3-17")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-17.jpg)

图3-17

这里我们选择【常规模式】，点击【下一步】，将会到一个选择加密分区或设备的界面。如图3-18所示：

[![3-18]({{urls.media}}/images/2010/12/3-18.jpg "3-18")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-18.jpg)

图3-18

这里可以选择加密硬盘上的一个分区或者U盘上的一个分区，也可以加密整个硬盘或者整个U盘。这里有一个小提示，如果加密了整个U盘，那么你到一个没有安装TrueCrypt的计算机上，就必须先安装好，才能够将U盘挂载。所以，实际上一般有两种做法：

1） 将U盘分成多个分区，区分其中的加密分区和非加密分区。将TrueCrypt的解压版本拷贝到非加密分区中，到一台新计算机上不需要安装，直接运行即可。

2） 使用文件型加密卷。

选择好设备后，点击【确定】，并点击【下一步】，会弹出【外层加密卷】的界面，先进行外层加密卷的设置，如图3-19所示。

[![3-19]({{urls.media}}/images/2010/12/3-19.jpg "3-19")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-19.jpg)

图3-19

接下来的步骤和创建文件型加密卷并无区别，这里需要注意的是，最后一步会对磁盘分区进行格式化，所以请注意先备份该分区中原有的数据。

[![3-20]({{urls.media}}/images/2010/12/3-20.jpg "3-20")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-20.jpg)

图3-20

在完成之后将会进行隐藏卷的设置，设置方法和外层卷类似。这里需要注意一点，标准卷和隐藏卷的密码不要相同。

这里有一个需要注意的地方，如果一个分区是1G大小，那么外层卷会显示为1G，隐藏卷会显示为你设置的大小。不要在外层卷放太多文件，当使用太大时会破坏隐藏卷。

## 3.5   使用分区/U盘加密卷

当分区或U盘加密卷创建好之后，就可以使用了。如图3-21所示，点击选择设备，选择加密的分区或者U盘，然后点击载入，将会弹出密码输入框，后面步骤和文件型加密卷相同。

这里有一点需要注意的，如果创建了隐藏卷。那么输入标准卷密码程序时就加载标准卷；输入隐藏卷密码就加载隐藏卷。如果加载了一个卷，就不能加载另一个卷了。两个卷同时只能加载一个。

[![3-21]({{urls.media}}/images/2010/12/3-21.jpg "3-21")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-21.jpg)

图3-21

## 3.6   加密系统启动分区或者整个硬盘

加密方式基本和加密分区相同，不同的是，加密完成后，在启动Windows之前会要求输入密码，否则无法启动Windows。

## 3.7   修改加密卷密码

在加密卷已经载入后，点击界面上的【加密卷工具】，将会弹出一个菜单，第一个菜单项即为修改加密卷密码。

[![3-22]({{urls.media}}/images/2010/12/3-22.jpg "3-22")]({{urls.media}}/images/2010/12/3-22.jpg)

图3-22
